點解d大陸人(尤其北方人)民族情意結異常咁重

上網成日見倒，佢地個民族情意結好重，幾乎一面倒鐘意d國土大既皇朝(漢、明)
同埋會ignore晒自己國家既缺點，一有人講真話就會被群起被圍攻
成日打飛機國家幾好幾好+未來會更好
盲目維護政府，就算有不滿都唔會屌大粒果d，最多屌下自己直屬上司

佢地咁做有咩意義？個國家就算點富強都只係一小部分特權人士拎絕大部分著數，但班憤青好似真係覺得自己有得分咁 ？究竟佢地係真蠢、比人洗腦定係扮

除左情意結，佢地就無野可以打j

習近平家譜.jpg

同樣都係中國人冇得走但大家精神支柱唔同

一邊係歐美日殖民情意結
精神上做外國人係咁踩自己地方獲得優越感

一邊就係意念強國
歐洲穆斯林 日韓老化 非洲蠢懶 美國槍擊毒品
覺得自己終有一日都係世界第一

雖然中國喺近代發展已經係奇跡般嘅突破
但最終高度去到邊都係未知之數 成敗唔係今日可以總結

國家唔想人民自由思考
就用民族呢種觀念係限制佢地既思維,
你有唔同諗法, 唔理係對錯都俾其他盲目跟從既人當成異類排斥

呢班人細個文化大革命嗰時

連人肉都食 邊有思想可言

人地都可以話香港人乜都反一餐 你點駁

親身經歷
有個北佬同學話中國人係最完美嘅人種

根本除左 香港, 西藏, 新疆 之外
幾乎所有大陸人都是民族情意結勁重啦

包括廣東人 都係咁
廣東人雖然好憎北佬入侵, 但一講到愛國, 即刻同北佬一樣上哂身, 好想中國強大

就係問緊點解咁重

世界杯個個國家都盲撐自己國家嫁啦

被洗腦 自己YOUTUBE 炎黃解讀片 劉細良講既聽晒佢

因為有深厚既歷史背景

thx,一陣我去煲下先..

主要都是中共洗腦教育
中國人由BB開始, 就要接受愛國教育
令到個個中國人 都想中國強大

但有一樣野好搞笑
中國人長大之後, 發現中國生活好困難, 所以身體很誠實移民去外國
但中國人移民去外國之後, 又因為自細就洗腦, 所以一邊移民, 一邊愛國, 變左不倫不類咁

好撚中

「是因為中國太強大，國人太優秀而我能力不夠，所以我才移民到國外啦！」

真係比佢吹9漲

收左錢架

廣東個情況有啲特別
佢哋覺得自己係中國人
但又鄙視外省
覺得自己係中國人之中更好嘅中國人

我覺得又未必關事
有邊個唔想自已既國家強大？
你係香港出世都想香港變好而唔係變差啦
只係好多人得個想字 而唔會落手去做
就算落手去做 都唔會訓身去做 因為有太多因素要考慮(例如屋企)
理想同現實 只係大部份人揀左現實
香港以家既情況一模一樣

由細比人洗腦洗到大 共產黨已比人神化咗 覺得共產黨就係中國嘅一切 所以只要你反對共產黨就=反對中國=反對中國人=支持外國=叛國

其實你諗下到底乜嘢叫沒有共產黨就沒有新中國 你就可以明 竟然可以將一個民族不斷捨命犧牲換返嚟嘅結果變成一個黨嘅功勞
從來都未聽過一個民族無咗一批領導層國家就會即刻覆滅
相反領導層無咗人民支持就只有滅亡嘅下場

但現實中結果就係共產黨驚人民知道真相 導致走向滅亡 所以用洗腦教育 起牆 培訓網軍（ 俗稱五毛）打壓意見人士 封鎖負面消息
形成一種只有共產黨帶領下中國先唔會覆滅嘅意識形態

真理

要香港變好
中国一定要死
自求多福

中國死香港都一定一齊死
唯有土共死香港先有機會翻生
不過一樣無可能

想係意識形態教到佢地覺得土共係邪惡已經無可能 但如果外國真係派特工隔幾星期炸一次工廠 搞一次出軌 手尾又乾淨 搞到班友
人心惶惶 但又敢怒不敢言 呢個時候爆啲大鑊嘢出嚟 例如啲官員係外國資產有幾百億 有埋証據 話唔定真係有機會

唔好ff咁多啦
邊有國家會同你咁搞呀
講特工 分分鐘中國係全世界最多tim
你炸完佢自已唔洗受返咩
以家係打貨幣戰既年代啦

都係講姐 手尾唔乾淨真係成身蟻
致於支那特工係點我就真係唔知啦

應該滲透晒全世界各個國家/大企業
周不時都有機密被中國人偷既新聞啦

我理解係越無個樣野就掛係口邊講或追求同介意
越有個樣野就會覺得理所當然 唔會點提 而且人地踐踏你個陣 你會覺得得啖笑 覺得人地on9

同埋獨權國家d人真係好慘 又細到大得一種知識同思相 佢地永遠唔知外面對自己國家ge笑話 諷刺 有錢見識個d 又覺得自己係好體面 好高人一等 但人地ge意識已經係另一個境界 係生活 係享受 係共存

鍾意漢朝 明朝有咩問題？

兩個的確係幾輝煌既國家

但鍾意中共就真係on99

支人永遠有種封建帝制忠君思想情意結

Highly brainwashed morons.
Another thing is that they have minimal exposure to this world,
only 10% of PRC citizens own a passport.
In other words, 90% of ChiNa Dogs never step out of ChiNa.

愛國愛到痴撚線

廣東人嘅話，有部分人諗法幾得意我嗰次同佢傾到北蝗入侵廣東，佢即刻彈句Cantonia Independence出嚟，笑到我仆街可能佢係難得嘅反共廣東人啩

好似大部分富裕地區例如長三角同京津都有呢種情況應該只不過純粹係有錢人嘅優越感啫，話晒廣東一省可以做到同成個澳洲GDP差唔多

兩廣一向九反之地 , 應該同語言習性有d關係

同埋從地形諗，兩廣算幾大，加埋仲大過日本，足夠割據一方，而且足夠封閉，五嶺容易防守（當然歷代都係只要北方統一就捱唔到幾耐，始終華北平原無論人力定係耕地面積定係產糧都遠強於其餘版塊）

有雜帝呢個全能嘅領導人
點會無情意結
1. 金融界尖子, 月入1萬 但能夠手握最少6億嘅個人物業
2. 運動奇材, 足球, 游水, 跑步樣樣精
3. 武功蓋世, 多次應付暗殺都只傷不死

咁事實上, 如果中國 由廣東人統治, 可能會比家陣好幾倍

不過可惜既係, 歷史上只有中國人統治廣東, 無廣東人統治中國

想自己國家強大無問題

但 中國人係想自己國獨強, 其他國家要屈服自己

即係好似以前 唐朝, 明朝, 清朝既「天朝大國」心態咁
自己是最強大, 其他周邊民族都是低等生物, 要臣服自己

你估大陸人 唔知大陸有貪官咩

其實大陸 耐唔耐 都有 貪官被捕既新聞
但中國人認為, 中共是好的, 而貪官只是害群之馬
貪官唔可以代表全個中共

民國時期, 個個省份都試過割據啦

割據 唔難, 難就難在點樣維持落去姐

以各省割據爲前提，如果要僅以兩廣之力同北方對抗基本上就係癡人說夢，所以我覺得可行方法係拉一派打一派，做攪屎棍攪到佢哋永世不得合併，亦都可以同其他南方省份玩東南互保

大中華膠孫中山未臭係廣東人囉

愈近政權中心嘅關係？

佢坐穩大總統個位嘅日子有幾多